\section{Package Controller}

 \begin{figure}[!h]
 \begin{center}
 \includegraphics[width=200pt]{content/controller_controller.PNG}
 \caption{Diagramma delle classi - package it.tetratron.pera.controller.controller}
 \end{center}
 \end{figure}

\subsection{Controller}
\textbf{Funzione}
\\ \\ 
Implementa le interfacce java.awt.event.ActionListener, java.awt.event.MouseListener, java.awt.event.MouseMotionListener, javax.swing.event.DocumentListener e java.util.Observer, in base allo stato del \glossario{Software} decide cosa mostrare all'utente, inoltre si occupa di sincronizzare model e view.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	Nessuno.
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
it.tetratron.pera.model.ErrorExc;\\
it.tetratron.pera.model.LocaleManager;\\
it.tetratron.pera.model.ObjectManager;\\
it.tetratron.pera.model.AlgorithmManager;\\
it.tetratron.pera.model.algorithms.*;\\
it.tetratron.pera.model.objects.*;\\
it.tetratron.pera.model.params.*;\\
it.tetratron.pera.view.*;\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{\# MainWindow mainW} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 riferimento ad un'istanza della classe MainWindow, necessaria per inserire le view da mostrare all'utente \end{verse}
 \textbf{\# MatlabWindow console} \begin{verse}% - = private, += public, #=protected
 riferimento ad un'istanza della classe MatlabWindow, necessaria per mostrare all'utente le stampe provenienti dagli algoritmi \glossario{MATLAB}\end{verse}
 \textbf{\# ImageViewerWithChart image} \begin{verse}% - = private, += public, #=protected
 riferimento ad un'istanza della classe ImageViewerWithChart, necessaria per la visualizzazione delle immagini contenute nell'oggetto VoxelObj\end{verse}
\textbf{\# ObjectManager objManager} \begin{verse}% - = private, += public, #=protected
 riferimento ad un'istanza della classe ObjectManager, con il quale \`e possibile gestire gli oggetti necessari all'elaborazione\end{verse}
\textbf{\# state currentState} \begin{verse}% - = private, += public, #=protected
 questo campo contiene lo stato corrente del \glossario{Software}, gli stati possibili sono:
 mainMenu, pp, sa, ra, ppArtMod, ppArtDecay, ppArtDelay, ppRegDecay, ppVoxSum, ppVoxDecay, ppVoxVisualization, saRegStd, saRegRSSA, saRegSAIF, saVoxStd, saVoxRSSA, saVoxSAIF, raRegion, raVoxel.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ Controller(MainWindow)} \begin{verse}
inizializza il campo privato mainW, inoltre viene creata un'istanza di ObjectManager e viene istanziato il necessario per utilizzare la \glossario{MATLAB Compiler Runtime}. \end{verse}
\textbf{+ void actionPerformed(ActionEvent)} \begin{verse}
riceve notifiche dalla View e in base all'ActionEvent vengono eseguite determinate operazioni quali inizializzare oggetti del model e impostare una determinata view. \end{verse}
\textbf{+ void update(Observable, Object)} \begin{verse}
riceve notifiche di aggiornamento da ObjectManager, vengono eseguite determinate operazioni in base allo stato corrente e in base al risultato tornato dagli algoritmi. \end{verse}
\textbf{- void setCurrentState(String)} \begin{verse}
imposta lo stato corrente (currentState) in base alla stringa passata come parametro. Per un elenco degli stati possibili per lo stato corrente, vedere l'attributo currentState descritto in precedenza\end{verse}
\textbf{- void showCorrectView(String)} \begin{verse}
imposta una determinata Vista in base allo stato corrente impostato su currentState e alla stringa passata come attributo. \end{verse}
\textbf{- void doSomething(String action)} \begin{verse}
esegue determinate operazioni (come operazioni di salvataggio, di accettazione di dati) in base allo stato corrente impostato su currentState e alla stringa passata come attributo. \end{verse}
\textbf{- void setAlgorithm()} \begin{verse}
imposta l'algoritmo corretto in base allo stato corrente impostato su currentState. \end{verse}
\textbf{- void setParams(String)} \begin{verse}
imposta i parametri corretti, ricevuti dalla View, per eseguire un determinato algoritmo. \end{verse}
\textbf{- void addArtChart(String) } \begin{verse}
metodo utilizzato per impostare e visualizzare la View dell'anteprima dei dati a livello Arteriale. \end{verse}
\textbf{- void addRegChart(String) } \begin{verse}
metodo utilizzato per impostare e visualizzare la View dell'anteprima dei dati a livello di Regione. \end{verse}
\textbf{- void errors(String) } \begin{verse}
imposta gli errori errori da evidenziare nella View in base alla stringa passata come attributo. \end{verse}
\textbf{+ void changedUpdate(DocumentEvent) } \begin{verse}
implementazione del metodo dell'interfaccia javax.swing.event.DocumentListener, necessario per il controllo immediato degli input forniti dall'utente.\end{verse}
\textbf{+ void insertUpdate(DocumentEvent) } \begin{verse}
implementazione del metodo dell'interfaccia javax.swing.event.DocumentListener, necessario per il controllo immediato degli input forniti dall'utente.\end{verse}
\textbf{+ void removeUpdate(DocumentEvent) } \begin{verse}
implementazione del metodo dell'interfaccia javax.swing.event.DocumentListener, necessario per il controllo immediato degli input forniti dall'utente.\end{verse}
\textbf{+ void mouseEntered(MouseEvent)} \begin{verse}
implementazione del metodo dell'interfaccia java.awt.event.MouseListener, fornisce alla View (in particolare all'istanza della classe MainWindow) consigli per l'utente recuperati dal file \glossario{properties}.\end{verse}
\textbf{+ void mouseClicked(MouseEvent) } \begin{verse}
implementazione del metodo dell'interfaccia java.awt.event.MouseListener, fornisce alla View (in particolare all'istanza della classe ViewerWithChart) i vettori necessari per la creazione dei grafici relativi ad un determinato punto.\end{verse}
\textbf{+ void mouseDragged(MouseEvent) } \begin{verse}
implementazione del metodo dell'interfaccia java.awt.event.MouseMotionListener, fornisce alla View (in particolare all'istanza della classe ViewerWithChart) i vettori necessari per la creazione dei grafici relativi ad un determinato punto.  \end{verse}